.\" Copyright 1993 David Metcalfe (david@prism.demon.co.uk)
.\"
.\" %%%LICENSE_START(VERBATIM)
.\" Permission is granted to make and distribute verbatim copies of this
.\" manual provided the copyright notice and this permission notice are
.\" preserved on all copies.
.\"
.\" Permission is granted to copy and distribute modified versions of this
.\" manual under the conditions for verbatim copying, provided that the
.\" entire resulting derived work is distributed under the terms of a
.\" permission notice identical to this one.
.\"
.\" Since the Linux kernel and libraries are constantly changing, this
.\" manual page may be incorrect or out-of-date.  The author(s) assume no
.\" responsibility for errors or omissions, or for damages resulting from
.\" the use of the information contained herein.  The author(s) may not
.\" have taken the same level of care in the production of this manual,
.\" which is licensed free of charge, as they might when working
.\" professionally.
.\"
.\" Formatted or processed versions of this manual, if unaccompanied by
.\" the source, must acknowledge the copyright and authors of this work.
.\" %%%LICENSE_END
.\"
.\" References consulted:
.\"     Linux libc source code
.\"     Lewine's _POSIX Programmer's Guide_ (O'Reilly & Associates, 1991)
.\"     386BSD man pages
.\" Modified Sat Jul 24 19:23:25 1993 by Rik Faith (faith@cs.unc.edu)
.\" Modified Mon May 27 21:37:47 1996 by Martin Schulze (joey@linux.de)
.\"
.\"*******************************************************************
.\"
.\" This file was generated with po4a. Translate the source file.
.\"
.\"*******************************************************************
.\" This file is distributed under the same license as original manpage
.\" Copyright of the original manpage:
.\" Copyright © 1993 David Metcalfe 
.\" Copyright © of Polish translation:
.\" Przemek Borys (PTM) <pborys@dione.ids.pl>, 1999.
.\" Andrzej M. Krzysztofowicz (PTM) <ankry@green.mf.pg.gda.pl>, 2001.
.\" Robert Luberda <robert@debian.org>, 2017.
.TH GETPW 3 2015\-07\-23 GNU "Podręcznik programisty Linuksa"
.SH NAZWA
getpw \- rekonstrukcja wpisu z pliku passwd.
.SH SKŁADNIA
.nf
\fB#define _GNU_SOURCE\fP             /* See feature_test_macros(7) */
\fB#include <sys/types.h>\fP
\fB#include <pwd.h>\fP
.sp
\fBint getpw(uid_t \fP\fIuid\fP\fB, char *\fP\fIbuf\fP\fB);\fP
.fi
.SH OPIS
Funkcja \fBgetpw\fP() rekonstruuje linię wpisu w pliku passwd dla użytkownika
określonego przez \fIuid\fP. Wynik jest zapisywany do bufora \fIbuf\fP. Zwrócony
bufor zawiera linię postaci:
.sp
.RS
\fBname:passwd:uid:gid:gecos:dir:shell\fP
.RE
.PP
Struktura \fIpasswd\fP jest zdefiniowana w \fI<pwd.h>\fP następująco:
.sp
.in +4n
.nf
struct passwd {
    char   *pw_name;       /* nazwa użytkownika */
    char   *pw_passwd;     /* hasło użytkownika */
    uid_t   pw_uid;        /* identyfikator użytkownika */
    gid_t   pw_gid;        /* identyfikator grupy */
    char   *pw_gecos;      /* informacje o użytkowniku */
    char   *pw_dir;        /* katalog domowy */
    char   *pw_shell;      /* program powłoki */
};
.fi
.in
.PP
Więcej informacji o polach w tej strukturze można znaleźć w podręczniku
\fBpasswd\fP(5).
.SH "WARTOŚĆ ZWRACANA"
Po pomyślnym zakończeniu \fBgetpw\fP() zwraca zero, po błędzie zwraca \-1 i
odpowiednio ustawia \fIerrno\fP, wskazując na rodzaj błędu.

Jeśli w bazie danych haseł nie znaleziono identyfikatora \fIuid\fP, to
\fBgetpw\fP() zwraca \-1, ustawia \fIerrno\fP na 0 i pozostawia \fIbuf\fP w stanie
niezmienionym.
.SH BŁĘDY
.TP 
\fB0\fP lub \fBENOENT\fP
Brak użytkownika odpowiadającego identyfikatorowi \fIuid\fP.
.TP 
\fBEINVAL\fP
\fIbuf\fP ma wartość NULL.
.TP 
\fBENOMEM\fP
Zabrakło pamięci na przydzielenie struktury \fIpasswd\fP.
.SH PLIKI
.TP 
\fI/etc/passwd\fP
plik bazy z hasłami
.SH ATRYBUTY
Informacje o pojęciach używanych w tym rozdziale można znaleźć w podręczniku
\fBattributes\fP(7).
.TS
allbox;
lb lb lb
l l l.
Interfejs	Atrybut	Wartość
T{
\fBgetpw\fP()
T}	Bezpieczeństwo wątkowe	MT\-Safe locale
.TE

.SH "ZGODNE Z"
SVr2.
.SH BŁĘDY
Funkcja \fBgetpw\fP() jest niebezpieczna, gdyż może przepełnić udostępniony
bufor \fIbuf\fP. Została zastąpiona przez \fBgetpwuid\fP(3).
.SH "ZOBACZ TAKŻE"
\fBendpwent\fP(3), \fBfgetpwent\fP(3), \fBgetpwent\fP(3), \fBgetpwnam\fP(3),
\fBgetpwuid\fP(3), \fBputpwent\fP(3), \fBsetpwent\fP(3), \fBpasswd\fP(5)
.SH "O STRONIE"
Angielska wersja tej strony pochodzi z wydania 4.07 projektu Linux
\fIman\-pages\fP. Opis projektu, informacje dotyczące zgłaszania błędów oraz
najnowszą wersję oryginału można znaleźć pod adresem
\%https://www.kernel.org/doc/man\-pages/.
.SH TŁUMACZENIE
Autorami polskiego tłumaczenia niniejszej strony podręcznika man są:
Przemek Borys (PTM) <pborys@dione.ids.pl>,
Andrzej M. Krzysztofowicz (PTM) <ankry@green.mf.pg.gda.pl>
i
Robert Luberda <robert@debian.org>.
.PP
Polskie tłumaczenie jest częścią projektu manpages-pl; uwagi, pomoc, zgłaszanie błędów na stronie http://sourceforge.net/projects/manpages-pl/. Jest zgodne z wersją \fB 4.07 \fPoryginału.
